Die Horror-Erweiterung von Phase Six fügt die klassischen Horrorelemente zum Spiel hinzu. Nicht nur können Charaktere Silbermunition in ihre Waffen laden, es gibt auch Wesen aus der dunkelsten Fantasie und obskure Gegenstände. 

Zudem hat ein Charakter nun einen möglichen Stresslevel. Wenn die nicht weltlichen Begegnungen zu viel sind, besteht die Gefahr, dass der Charakter die Kontrolle verliert, oder gar eine permanente Geistesstörung erlangt.

### Stress

ist die Horror-Erweiterung aktiviert, so hat der Charakter einen Wert für Stress, welcher bei 0 beginnt. Zudem hat der Charakter einen Wert für den maximalen Stress, den er verkraften kann. Dieser Wert ist von Anfang an 6, kann aber durch Schablonen oder Anderes verändert werden.

Der Charakter kann Stress erlangen, indem er auf ausserweltliche Wesenheiten trifft oder andere Begegnungen hat, welche so abnormal sind, dass sie ihn beeinflussen.

Erreicht der Charakter durch eine Aktion sein maximales Stresslevel, so bekommt er einen *Tick*, und der Stress wird auf 0 gesetzt.

#### Stress Test

Immer wenn es darauf ankommt zu beurteilen, ob der Charakter einer stressigen Situation widerstehen kann, wird ein *Stress Test* geworfen. Hierzu werden die Werte *Logik* und *Willenskraft* des Charakters addiert, und so viele Würfel geworfen. Zeigt der Wurf mindestens einen Erfolg, so ist der Stress Test gelungen.

#### Stress verringern

Um den Stress zu verringern, muss der Charakter zur Ruhe kommen, und keine Begegnungen mit außergewöhnlichen Wesen haben. Bei einer *Rast* (siehe [[chapter-wounds-and-healing|Wunden und Heilung]]) wirft der Spieler einen *Stress Test*. Gelingt dieser Wurf, so kann der Stress des Charakters um eins verringert werden.

Eine Therapie vermag mehr Stress zu lindern, dies liegt in der Hand des Spielleiters und hängt sehr von der gespielten Epoche ab.

### Ticks

Erreicht der Charakter den maximalen Stresslevel, so bekommt er einen *Tick*, und der Stresslevel wird wieder auf 0 gesetzt.

Ticks sind psychologische Krankheiten, welche auch einen Einfluss auf die Charakterwerte des Charakters haben. Während der Charakter Stress wieder durch eine Rast oder ähnliches abbauen können ist es, ohne Therapie nicht möglich Ticks wieder zu entfernen.
